【封區過後】小店東主嘆損失慘重 冀政府補償 「講咩過年呀，過身就有！」

在上海街經營蒸包店 8 年的羅先生憶述，兩日前凌晨 4 時，正下樓準備開店，突然被禁止離開大廈，只能回家，「自己鬧自己抵死，點解要係油麻地開鋪？」他批評政府公布安排不理想，「你封唔緊要，早啲通知嘛」，「兩日唔開，人工損失、鋪租損失、貨錢損失，都有成萬蚊」。即使該區今日已解封，惟區內仍有白色保護衣工作人員駐守，「白衣人仲多過普通人，邊個夠膽嚟食嘢啊？咪又係做唔到生意」，羅先生又質疑食環署人員為何要待今早才清潔洗地，「解封前唔洗，點解係要等人哋開舖開工先嚟洗？」

他表示在疫情下本身生意已欠佳，「而家直情係雪上加霜 、靜上加靜」，擔心捱不到過年，「仲講咩過年呀，過身就有」、「無希望啦，得絕望」。他期望政府可以「補償多少」，「當係可憐下我哋小商戶啦。」

賣花花姐：都爛曬，點賣？

在新填地街賣花的花姐亦指損失慘重，今早解封後，一邊摘掉已經凋謝的鮮花，扔進垃圾筒，一邊感慨，「都爛曬，點賣？... 一朵朵都係銀紙呀！」

藍絲:又係毒果黃絲扮慘！